2017年DSE中文卷四口試題目集中討論 (4)

14/3，第一題，5:00PM
以下哪一個詞語最適合形容青少年時期﹖
迷惘 反叛 寂寞

14/3，第二題，6:30PM
以下均為獎勵的原則，請依重要性排列優次。
公平 及時 適度

15/3，第一題，5:00PM
以下哪種蔬菜更能象徵人生？試談談你的看法。
苦瓜 洋蔥

15/3，第二題，6:30PM
以下哪一個提倡孝道的故事更值得為人子女者學習？
戲彩娛親 滌親溺器

16/3，第一題，5:00PM
以下哪一句古訓更能提醒年輕人使用社交網絡的應有態度？
見未真，勿輕言
見人惡，內自省

16/3，第二題，6:30PM
以下哪一項更能象徵朋友？試談談你的意見。
眼鏡 地圖

17/3，第一題，5:00PM
以下哪一個標點符號更能象徵香港社會？
！ ...... ？

17/3，第二題，6:30PM
以下哪一項對青少年的修養最有助益?
試談談你的看法。
下棋 學習樂器 習武

20/3，第一題，5:00PM
假如須為兒童節發行一枚紀念郵票，以下哪一項作為主題較為合適？試討論並達成共識。
風箏 顏色筆

20/3 ，第二題，6:30PM
以下哪一項最能比喻追求學問？試談談你的看法。
釣魚 長跑

新post留名

新post 推一推

你地點答？

呢條幾好

認真，呢條幾好講

呢條係今年最正

仲等我又開左

開咗2個

應該係最後一個post啦
咁多位加油

有冇人可以PO翻今日條問題出黎

On9電腦

如果可以去除人性缺點 去除邊個
貪心 懶惰 嫉妒

今個禮拜個熱潮退唒

要考既人愈黎愈少 愈少人關心掛

加油

好過上年啦

上年我開開得2個PO

仲以為大部份都係襯熱鬧花生友

Last day
我真係好撚驚

唉 雖然1+3但係度講廢話 好想死 太緊張

對比起你之前幾日考嗰班 其實算好架啦

都算比較多人關注架啦 今年d題目特別多人傾

23號+1

YY個page都冇更新

個心卜卜卜卜咁跳

等左好耐

今日630考心跳率持續上升

做乜嘢啊

無知一問 點解題題都係選擇題？

利申頭幾屆dse考生

可能yy見到題目嚇親

你問考評局啊

勾返讀philo嗰陣嘅回憶

屌出聲

貪心同懶惰可以點比較

對自身嘅傷而言？

三個都好難講佢哋嘅比較

呢條對比之前幾日嘅全部題目係另一個層次

終於出咗

21/3 ，第一題，5:00PM
如果可以去除一種人性的缺點，你會選擇哪一項？
貪心 嫉妒 懶惰

on9 我嗰組得兩個人黎考

無知一問請問呢題算易定難 有個我好重視既人今日考 我好擔心佢
利申16dse

其實呢啲題目一啲都唔容易
你講一個選項好簡單
但係唔可以單邊
要同時比較其他選項就超級難

表面easy實際好難

我覺得好難

我覺得好難
啲fds都今日考 勁驚
16dse

呢題對於中文科本身應該有諗過考生可以以邊個角度出發
同埋本身都扣到幾多中化野 尤其法家
所以有中化底應該都唔算難

但如果真係成條題目黎講係一條philo問題
人性呢個位都已經要寫返篇essay

咁會唔會得好小野講？佢aim 2

考完嘅就唔好再入嚟啦

To best friend : 知你睇緊出返去啦

咁自由討論有幾耐

你要同時比較喎大佬

我個ex今日考
我分唔到難唔難 因為中文太差

無錯，文化係work
但三者都有文化嘅時候
你點撚樣比較

好撚難呀屌

我係花生友 晨早考完

過左去就唔好諗 我都係考依題

星期四先考，好撚驚

第一日就考完

後尾係隔離組抽兩個過黎， 三條女

今年最難係咪苦瓜

苦瓜先易 9up過關

扣返去最常用嘅現今人類社會 邊一樣人性的缺點最不利宏觀整體
貪心／嫉妒／懶惰分別引致嘅後果 同埋佢嘅嚴重性
或者反返轉 無咗某一樣野 例如嫉妒，嫉妒係人原動力嘅來源，一部分人嘅原動力消失＞不利整體社會 (用作話嫉妒係最不可除去)

利申：淺見

我覺得最難係呢題

照你咁講咁其實題目出錯
三者並非缺點

如果妒忌可以令人進步
咁其實都幾仲算唔算係缺點

只係for 現今人類社會呢個角度去講
某程度上呢條係響應近期lesser evil 呢個term(我覺得)

咁應該只可以講返分別對現今社會嘅嚴重性 個例子同條題目有conflict sor

真心有得益
Thanks 巴打

淺見而己 條題目本身如果只以各自缺點黎講的確有幾多位可以講
但比較真係難

以下那項美德香港長者最為缺乏？

自強不息 社會貢獻 寬宏大量

用無咗邊樣對社會有咩影響黎講易講過有邊樣野對社會有咩影響

sor 呢個位再諗深一層 其實可以仲算係缺點
缺點唔一定係一面倒差
lesser evil仲係evil 有比較之下好啲但都仲係evil
佢缺點個特性仍在 但唔否認佢可以有positive impact
所以我覺得都算可以反返轉黎講

今日講咗陳水扁 曾特首做例子，話即使高官也有貪念， 對不起曾特首

男拔有條友唔記得帶準考證

我有個朋友尋日考撞到丫丫elite team 同事
Rip

對知識既貪心算唔算貪心

做今日5點嗰題需唔需要收窄組入面既分歧？有朋友咁做左

唔係共識唔使收窄

但係嫉妒同貪心可以將負面野變為正面

邊個 係咪好勁

我個frd冇心情search

好過嗰啲豬嘅隊友先啦

有人carry應該幾正

我個frd5*底
俾人搶嘢講 lv4 都唔知有冇

考完就算啦

三個都可以啦

懶惰點可以

科技發展源於懶惰、方便？
例如係車代步

有冇相認？
男拔最尾嗰組

回歸自然
無為無不為算唔算懶惰

想問下 「貪心」係咪一定係負面？ 正面少少嘅係咪已經叫「上進心」？
利申 揀懶惰 俾人用錯誤扣落上進心一招收皮 望lv3

其實題目set死左係缺點
講正面野會唔會好似離題

最尾個組1+2好驚離題

既然都可以變好
不如講最壞會點
我會講貪心
貪心嘅中蟈人起樓偷工減料 最後死傷無數

屌你 咁懶惰中國人做野偷工減料 咪一樣 傻仔

上面有提

邊間課室？

我都會講貪心
特首貪污
之前解款車香港人執錢

父子騎驢點對現今青年有咩啟發

又係呢啲

但好似妒忌會嚴重啲
新聞之前講有個台灣模特兒妒忌自己個朋友
跟住起左殺機 殺左個朋友

依題我小學作文作過

我覺得個例子太極端

上面又話講最壞

仲有個例子有錯
最後cctv證實咗條女無去到現場無殺到人

家下踩到你條尾？
你估啲人偷工減料係因為懶？邊個先係傻仔呀

真？

真

我會講貪心係所有欲望嘅起因而有機會犯罪入獄 例子大把啦唔駛諗
不過呢條真係看似容易實際難

5個都係懶惰
見1號同學少講嘢，直接問左佢有咩意見
算唔算擺人上枱面 然後扣分

咁都有交嗌

我個組啲人唔講野咁濟

Rip

唔可以直接邀請架

無啦啦咁惡 都唔知條友咩事

你點埋佢number就好大機會扣
算啦都考完向前看

啲人講青少年 又夢想又馬雲又喬布斯

點講啊大佬，揀都冇得揀

見佢冇乜講到嘢，想推動下
點扣法

噪乜撚 兩個都得唔得嘅

父子騎驢對現今青少年有咩啟發 只記得咁

lm

青年呀

St joe? 中西區？

加油呀巴打

真定假

成組得我同4號講嘢 有嘗試帶領其他同學 但係都冇反應 我見到2號同學寫都冇寫

開放題再現

最後兩日

父子騎驢係咪有個仔騎就比人屌不孝 父騎就屌父不慈 一齊騎就屌虐蓄個個故仔

慶幸陳晚6.30

對

已經揀都唔使揀

有冇人聽日5點郭得勝

發覺今年個啲暫時算易 起碼啲選項比較靈活 有合理解釋就點都講到嘢

眼看未為真？

聽日5點

故事告訴我們：因為缺乏主見，盲目聽從路人的批評，到頭來無所適從什麼都做不好。要有自己的主見「謀事在己，誹謗由人」。

諗諗下好似d奇怪題多野講d

除左父子，仲有路人角度

巴打係咪同我同組？我都講咗一樣嘅野

佢老師黎架

冇考

見未真，勿輕言

我都覺，好大路嗰啲反而諗唔到例子

Sor

三選一個睇我好似輕輕帶過左懶惰而冇討論點解唔揀懶惰會唔會扣分

同埋個討論空間好窄

我用臨尾30秒講晒

無所謂 又唔係比較共識

今日YY咩事，佢個page好耐冇更新

點解你要做日校老師喎 搞到我補你唔到

父子：擇善固執 唔好同而不和
路人：唔好斷章取義 妄下定論
1+3 有嘗試歸納角度+其他組員講嘅野 有針對青少年特質 例子語例各有少少
徐巴點睇

父子騎驢講果個講黎講去都係三幅被
聽果個又聽到臭
仲要無正反立場

c

日校warm d 好似係

咩顏色組？

同組有個mk妹 完全冇講過野 但好養眼

1+2.5

唔評啦，當時考官先公允
就咁睇幾全面
同而不和

有冇聽日正覺630

好似綠 總之最遠果間課室

好 明白 唔該哂你
（考前有追post睇你講每一題嘅思考方向 獲益不淺 多謝徐巴 ）

不要太介懷別人的批評，堅持自己的夢想
做事不能夠完滿，要放下負面想法
凡事必有不同意見，要學要包容不同看法
別人說法不一定正確，但若審祝後認為正確且可行就應做

求屌打

你所講嘅 同我啱啱同組嘅人差唔多一樣

父子騎驢對青年有咩啟發

巴打邊組 sor臨考冇上連登冇相認到

點算 首輪有個5號仔 講30秒左右 佢停咗一下 我1號太緊張唔小心即刻接咗

仆街啦好撚淆

有咩例子？

喇沙？

正覺

小學雞

唔記得啦 最型仔咪我

事後畀返佢做1你做0囉

講笑 考完就move on 啦巴打

This

可能係藍絲

但係佢係女 我係仔

偷工->懶 減料->貪
大家都啱 一人少句

與其介意別人如何看的自己，不如想想如何做自己。

柒的盡頭便是型

聽日5點九龍塘學校中學部

冇語例識講得一個事例
入去時考官有d笑容考完冇曬
最後一次發言想講青少年自殺，但我冇講,，就咁話太注重別人意見會搞到大壓力，然後等一號講(佢又真係講左)。唔知考官sense唔sense到我有個咁嘅意向

啱啱考，大家加油

好多 好似讓座咁
年青人=父子 人地話唔坐得就唔坐得
拍片上網公審嘅人=路人 盲人摸象 妄下判斷
利申 考個時有分開闡釋 考完先諗到可以歸納到讓座一事上已有父子路人角度

23號考

same

第二題係咪寓言題

9A車長

資料有冇故事解釋

新海誠

我就係講呢個但講得柒
唔記得左A LEVEL中文係乜

高級程度會考

有故事發展 冇結局 冇解釋

巴打邊度考

屌講左高級程度考試

呢啲小瑕疵冇問題架

西門英才

我15號考左
各位手足加油

我港華 加油

我23號正覺

我

冇睇post 唔知有冇人講承擔責任/後果 基本上騎驢果個故事無論邊個坐定唔坐都好 最緊要係教識青年作出選擇既時候 要了解同承擔背後既後果 eg 跳樓輕生，衰11，吸毒等等

利申：尻up

咩色啊 Ching

全程緊張到爆炸

中間課室

DBS 6:30
你地咩色

好似綠？總之10分鐘準備嗰時坐中間嗰行

好在講左路人

我個組又類似

父子騎驢對現今青年有咩啟發
講左啟發係唔好人云亦云隨波逐流
要忠於自己 一個人唔可能滿足所有人
就算人地比咩意見你 唔好盲目跟隨 要和而不同

針對青年 我就用左艾力遜一生八階 好講佢地易迷惘 所以先會人云亦云

再講自己retake忠於自己例子 同埋香港搞藝術嘅例子 希望會高分
但同組4個都九唔搭八 無咩勁例子
所以我覺得做得唔錯 希望高分啦
上年2左

又唔會無嘅 但係睇你點界定 過度貪心就變左貪得無厭 少貪都可以話係一種慾求而令人進步？

我咪話一樣囉 咁如果你用依個例子論證 我咪易駁囉
唔好意思 慣左講屌你

屌 我都係

個1號同4號講咗好多中國歷史嘢……

我揀左貪心 講左中庸之道同香港中環價值之間嘅衝突 所以要更加改善下社會上現時嘅拜金主義即係貪財係咪我地想追求嘅生活 唔識得安份守已 只需要做到不卑不亢就可以 點知有人駁我話正正係香港有呢個價值 人更加唔可以懶 我心諗

屌 我估marker聽到心諗 呢條女應該係世界末日都掛住返工個d

我 講左貪曾因為貪心而收受利益 令到自己坐監 所以無貪心就無貪曾 減少帶比自己同社會嘅禍害

唔緊要啦 向前看

唔知有無講

個故仔資料有架可？

下次注意語氣

蔣巴未考咩？

有

考完oral del連登 完哂written再會
多謝依幾日同我交流過嘅巴打

未考嘅加油 考完嘅向前看

真係要del 成日得閒就上黎碌下d post

定力唔夠

直頭熄機啦咁就

唔係

今日考完5點個輪
除左我其餘4個疊聲唔斷氣
後尾要考官出聲先正常返
想問如果講貪心會扭曲個人價值觀得唔得？
btw 為聽日同後日考試既同學加油
考左無論好與壞都向前看

唔該晒將巴

有
成個故事寫哂岀黎

祝你5** 唔會遇到豬隊友

其實只有發展情節 冇結局（考完search過 最後係父子攰到傻 隻驢跳埋河）如果考生可以講埋 加以闡述（特別係解釋太重視他人諗法嘅負面影響個時）相信加分不少
利申 見識淺薄 考個時知有結局但唔知結局係咩（ ）所以冇講

求保佑
聽日5點

北區 好緊張啊！！！

好大預感聽日出象徵同共識

tip聽日象徵/優次/評論
利申：今日5點已考有冇5點st joe第一輪

總之聽日一定要講嘢
呢個我貼嘅

有無人係22號天水圍伯裘5點個批

考到幾時？

23

共識易過象徵啦
表示緊張到胃痛訓唔著

前日都緊張到嘔，訓醒冇事 放鬆啦

多謝
希望快啲訓著 儲足精神考

仲有咩題型未出
23號考
好緊張

想問吓如果中間dead air咗，可唔可以唔理之前講過d咩直接開一個新論點架?
同埋今晚出評論題既機會係咪好大?

聽日考了 評論象徵都無所謂 共識就最好唔好

尋晚發晚出評論 大家小心啲

今日會出是否同意題

共識，優次，評論
呢啲題有冇tips點答
唔識答優次

女仔去考係咪一定要紮頭髮？

最好講一兩句歸納返先開新論點

唔一定嘅不過紮頭髮睇落精神啲，又唔會遮住樣+no.貼紙

22號喇喇

時事會唔會出

共識題如果4個打我一個 係咪多數都要我轉

好撚緊張

當完左第一輪就已經要準備好點轉同轉既原則，再諗定有咩PT對家未講～

緊張到嘔呀 0500 新生命

唔好太緊張 做好自己已經足夠
利申：22號5點

5點

今日5:00男拔

共識好麻煩
講得幾好都無用一定要有共識意向

我驚到瀨緊屎

我想要五以上

630南區 温緊中化但怕冇用

500

評論加時事有可能

6點半喇沙

我都係

五點福建中學

有無人今日九龍塘學校 未去過唔識去

荃灣何傳耀 23/3 1700 有無人一樣?

我六點半

今日正覺630 驚到胃痛

五點考驚到肚痛

個心跳得好[快

星期一考完，各位加油

到咗DBS, 企係飲水機隔離

我地要加油啊

有冇人信義

到左試場 驚撚到痴線

有冇人男拔 630
想相認 見下面

5點？

係

我有預感⋯

聽日考好驚

評

就考了
九龍塘學校中學部

我估共識

有冇人630 男拔
我早到左 唔知做乜好 好撚耘

係啊

5:00
真係時事題

有人認為「家有一老，如有一寶」，有人則認為「老而不死是為賊」，試談談你的看法

男拔個場大撚到我真係唔知邊度係試場

今年屎忽痕走去考，一次都冇練過，恥笑吧

可以 用埋筆都得
咩叫4分鐘討論
最多1分15秒每次發言

痴撚線 岩岩入到去一個人都無
係咁鳩行 又唔夠膽問d學生
最尾鳩行行到去籃球場先到

邊有4分鐘討論咁少
4人總共12分鐘 5人總共15分鐘

我想問5點有冇人考完？？
有題目未

正常就完左 但未有人講

聽到係評論 問公共設施

唔好出共識住聽日先出

評論(時事題)

有冇成題

近期
有好多公共設施選址都受社區人士反對
試評論這個現象

我想問下係咪每年都會出象徵題？？
我屌

你咪睇返喺咪年年都有咪知

係啊 上年最後果日都係象徵題

真
在近年，不少公共設施受利社區人士反對，試評論該現象

估下1830出咩

共識

應該係看法題？
最好緊係共識題啦

關於校園

好撚難

對於xxx, 有人認為…………；有人認為…………… 試談談你的看法

屌你老尾

唔好出文化有關

呢D最難,我覺得

屌 成班豬隊友
個個講個現象嘅原因
炒撚咗啦仆街

6點半考生表示好緊張

都易講啦呢條

考完

我四點半陪女到左
但我考六點半
悶撚死

題目呢dllm

6.30報到

公共設施，上頁有

屌你老母評論題
最唔熟就係依啲 仲要係通識

點知tip中

比你咁樣講,睇埋你個名 溫多兩溫先

我考依d就正

文化野死硬

考完表示炒撚硬

評論題係要講現象成因

要講點導致呢個現象 之後再講

蔣巴加油

蔣公加油 共勉之

咪上面評論現象個條

你點講？

6:30pm
有關校園共識題

你又知？

熄定機先 希望唔好咁緊張
各位都要加油

有冇人聽日守尾門？

23/3

試卷咪流出哂囉
你哋冇download ?

如果我5點個題話我地應該接受公共設施既興建係咪已經炒左？

Retaker表示成年冇練過

唔好諗啦.溫paper 1 2 3啦

比你講到哂原因後果又點
講得唔夠深入未一樣死

佢地淨係講哂原因

btw我講話反映對邊緣群體的歧視上升同埋對自身社區保護意識上升

5點個題 1+4 全組都廢包括我在內
立場係情有可原 值得體諒d居民反對
有次講講下拉左去講政府唔溝通 不了了之
淨係up到墳場填堆區觀感唔好 樓價下跌
代價太大無法用祟高無私既情操去抵消
唔可以怪佢地反對 自私自利
求lv4

補邊個

想問評論題應該點講
聽日5點伍華

著校服真係好撚好笑 名校都字著佢地著

我都著校服去考
但我係因爲朝早返左學校無時間換
唔好笑我

Sor 我學校唔係返學日唔使著校服

咪臭係 應該一身名牌呀呵

Tmr la salle

返去練說話 佢要我著校服
唔著無得入 咁我可以點
唔通帶套衫去換咩

以下那一個文言字詞最能象徵現今的世界
之 乎 者 也

Ma1 jogger nmd

做乜撚野

追住個英華仔打 好撚痛快

樓上咪有

哇屌 我都唔識講

你信?

著校服？

屌 柒咗
自隊一打

我考完鳥 加油蔣巴
應該入咗報到室了

加油蔣巴

蔣公

樓上+1,好驚去到口疾疾

retaker 對上一次就係上年考

有冇人啟思中學5pm?

考完
成組都aggressive
每一次發言都疊聲
好在搶到1+4

幾時有下條

全部馬匹準備妥當

識人今日考，代佢祈禱

5點條評論全組都1+2勁和諧 係咪5都無

咩題目？

希望我朋友可以考得好好！！！🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻🙏🏻

講左孟母三遷點算

到時相認

好

求不得 捨不得 哪個是現代人煩惱主要根源

求不得同捨不得 邊樣係現代人主要煩惱

求不得和捨不得哪一項是現代人煩惱的根源

資料有冇解呢兩句？

無

聽日會出咩題型

無啊屌

on9 成組講講下好似求轉捨 捨轉求咁 仆街啦屌

如果係真既

呢條都幾難

好難

得幾句紅樓夢咋屌

痴撚咗線

哇 我以為5點已經好難 原來仲有大boss

6:30好題目

都唔知點定義好

琴晚6:30 郭得勝 a組 第一批考果個女仔有冇上lihkg
你好正 我係1號同學

唔好越出越難啊屌你老母考評局
利申 23號5點

尋找緊3號同學

23號630
聖約瑟相約

想問一下如果成組每一次發言都有疊聲
而且我頭兩次都爭唔到
最後兩次我搶贏咗會唔會扣態度分？

同埋我係1+4

呢條啲人講哂啲正負面

考官明白唔會點扣

6點半
求不得和捨不得 邊個係現代人煩惱嘅主要根源

呢題可以點講有咩point

咩叫捨不得

On99

捨棄啲次要嘅野 應該係

我諗過拍拖溝女，不過一定唔可以用

住 算唔算

23號表示個心跳左出黎

六點半今日咩題目

求不得和捨不得 邊個係現代人煩惱嘅主要根源

屌 二號條友又搶又要講廢話
得1+2

呢家喊緊 好on9

好難啊屌

題目係真？

4個求不得
得我相反
無人應我講咩
10分鐘都舉例子話人類個個都有需求

1+1 會唔會有3

咁似佛學d野

睇你成組表現
同埋你講既野表達得好唔好同特別
1+1 5都有人拎到

係有佛家色彩

有無人聽日5:00，樂道中學啊。
好撚驚啊。
尋求隊友

考5點條評論,完全唔熟時事同評論題答法,只係講左成因同唔可取之處,想問咁係咪離題...評論係咪要講正反兩面

呢題啲人都係講正負面
好似唔合邏輯

想問有人認為xxx 有人認為yyy，係咪有機會要有兩種立場，如果x 同y 唔係對立？

Agger
反對建公共設施有咩正面影響
團結社區？

咩叫兩種立場

有考官表示呢條題目啲考生討論到笑死佢地

你個仆街

佛家嘅野好似冇統一說法

唔啱咩

你係咪同我一組

岩岩630點名
有個on9仔明明聽日先考 今日就黎撚左試場
之後點名員話無叫名既出黎
個點名員睇完細細聲同佢講左句「同學，你23號架wor」
個on9跟住走左 臨到門口果陣
個點名員仲叫佢等陣
勁大聲講左句「無錯，聽日點名表有你個名」
柒撚到

邊間

蔣巴你點

隊短我今日考

呢條因果關係
有求不得先有捨不得
利申：啱啱考完

D人有冇笑

明愛

唔係sor

捨不得：
大人捨不得放下既得利益 為公義發聲 例如佔中（少部人成人先會咁做）
家長捨不得孩子 過份保護佢 變左做直升機家長
學生捨不得多年努力 大多只埋首於教科書 不敢去勇敢追夢 害怕努力白費
咁樣講得嗎？
利申：23號5點 路德會西門英才
目標中文全卷5**

求不得同捨不得係兩回事wo
求不得係「冇」，對於想成為「有」呢個狀態嘅渴望而產生嘅感情
捨不得係掉轉，係「有」，對於變返「冇」呢個狀態嘅拒絕而產生嘅感情
求不得同愛別離係佛家都分兩個講啦

i大見啦 蔣巴

hi 巴打

唔得。留意重點字“現代人"，你變咗香港人。例子，論點宜包括中外現代人

我講正因為現代人求不得自己心中想得到的事物，才更捨不得、放不下自己現有的東西
唔知感講得唔得

你認真？
祝好運

我無啦啦諗起鋼綀入面句野

睇題目

就上面嗰條

好睇你講過咩

睇翻你哋咁講 我應該解錯捨不得 不過我好似搞到成組一齊解錯

明白了 柯緊屎睇冇細心留意

唔係得共識題先可以轉立場咩

22/3 ，第二題，6:30PM
「求不得」和「捨不得」，何者是現代人煩惱的主要根源？

一派卷果陣我都唔知乜黎，不過照按「現代人煩惱根源」黎寫notes先
寫左不同層面：經濟（買樓儲首期）、學業（DSE）、社會（政府施政）、個人（感情）

一開始首輪發言，每人一分鐘。
一號同學定義左「現代人煩惱根源」，之後講曬d points，乜都嘔曬出黎，仲話一陣再廷伸，臭串到佢。
之後二號同學因為d points俾人講曬，所以都係口up up，講左50秒就停左。
到我發言，我唯有解釋個問題，話「求」字解渴望、渴求，再執一號口水尾，講果兩個points，再廷伸埋我果兩個points（社會、個人）
不過我講學業果陣，錯口講左「現代人」做「青年人」，仲唔小心講左句英文「sorry」😞
四號同學又係執人口水尾（買樓、首期），不過佢就講埋升職做例子

之後自由發言，我同一號疊聲，個八婆仲繼續講，我唯有讓佢。條八婆就一輪嘴講晒佢之前未講完啲嘢。我心諗，屌你都講曬啦仲有咩好講。個八婆一講完，又到專門執口水尾嘅四號同學講，廢的。

咁都講到咁啦，我冇理由輸蝕，就繼續延伸佢地講既野，我話香港係一個先進同埋已發展城市，我地普遍都好容易搵到錢，購買到自己心儀嘅嘢，滿足個人嘅慾望。相反，「捨不得」即係解釋唔捨得放棄某件野，但我地發展水平較高，賺錢容易，要放棄唔會係難題。

之後又到一號帶領，其他人又係廢up，執口水尾，重覆之前d野。

咁我聽完佢地廢up，簡單總結佢地所講（長期、短期性）。

跟住四號同學以偏概全，無啦啦衝出黎柒，話咩「求」係以下為上既角度，要低聲下氣要求。痴線，佢講到錯曬，我仲諗住指正佢。

一號個八婆又衝出黎講，唔俾我講。
果陣得返1分40秒，佢指正完四號同學，又繼續講自己d points。我心諗佢講到咁上下會停架啦，點知佢講足成分幾鐘，得返30秒仲要講多個例子出黎，搞到我總結都做唔到，仆佢個街！

我講得1+2
二號同學慘d 講得1+2 仲要勁細聲
講得1個points
果兩個豬隊友就講左1+4

岩岩去到火車站頂唔順喊左

勁細聲咁笑

btw,我都係考生

好難
630 嗰條 揀左捨不得
我話現代人包含唔同階層同唔同階層既人（小孩至老年）
無論咩人都要喺人生中作出選擇，eg 選科，選擇職業，有選擇就會令人放棄一啲野，令人耿耿於懷帶黎煩惱
同埋講下生老病死，從廣泛性同埋時間性去講
屌，跟著已經諗唔到

唔係喎
題目唔係問你 「邊一樣」咩？
你首輪揀 捨不得
但次輪又轉咗 求不得
應該唔可以轉立場
會俾人扣立場不穩/不清晰

有「更」嘅話，就即係唔係因果關係啦
因果關係嘅意思係當出現A就會出現B
第一，「更」嘅意思係「加強」，即係「原本有，而家強咗，即係唔係「因為求不得而產生捨不得」，因為「本身就有」，所以唔係因果
第二，求不得同捨不得本質上就係獨立，唔係話冇可能被影響，但你如何肯定你對於某物嘅捨不得係源自於求不得？例如出咗部新款色電話，你好想要但唔夠錢，而同時你唔想dump咗部舊電話；你能否「確定」對於舊電話嘅捨不得係源自於對新電話嘅求不得？呢兩個情感可以係咁啱同時出現，你甚至有可能見到啲新功能咁正，愈來愈覺得部舊嘢係垃圾添(<-親身激勵)

所以講成因果關係係有啲牽強

btw考完就算，準備下一科好過

聽日先考，勁撚驚

有冇人聽日6:30
最後一題

聽日先考,上嚟鳩up下,有錯請指證

我從兩個字「現代人煩惱」，「主要」，「根源」諗。
「求不得」
「捨不得」

現代人煩惱 =生活質素? $? 置業? 就業? 前途? 學業? 生活環境?
現代人(中/外國人) (成人/青少年) ?

捨不得並不能為煩惱的根源,只不過個人情感,並不是長遠的煩惱。
相比之下求不得才是主要煩惱根源，隨時代演變，人對生活要求上升（樓/$/前途/學業）現代人煩惱主要求不得，求學,求職,求生活安穩,求置業。而HK/外國現代人都面對相同問題

HK人 (求置業[樓價高] / 求學[學位])
外國 (e.g 美國失業[求職?求不得] 外國的恐襲 [良好生活質素? 求不得] )

由此可見「求不得」相比捨不得」更為現代人煩惱的主要根源。

有錯請指證,唔知有冇離題

冇講共識其實唔洗為轉而轉

聽日5:00

訓咗無睇 今日兩題幾好

掂架啦 當自己個頭係裝緊Marshmello個頭盔講

轉左好似唔係幾好
變咗牆頭草

認同
好多選擇題同學可能不停講簡呢個既原因or簡呢有咩好處之類
但可能其他人簡另一個選擇都可以講呢d野
最後變左口同鼻拗
例如呢條主要呢個字眼
就要比較兩樣野邊個更加符合題目訂既要求
再比較出邊個係主要邊個係次要

利申9up

一定唔轉得啦 ，除左共識題 一定立場不清

630嗰條明顯係由道家個出發點去諗出黎
人所有精神問題都係出於自己嘅慾望
有慾望先有問題 求不得同捨不得都係
用呢個去做反論再加現代人煩惱咩做例子（有實際例子更好）應該都穩攞一次有效發言

立場飄忽係大忌

唔使共識既話，唔轉又點

聽日1830聖若瑟英中

用中介撚角度去切入其實都可以諗到少少野
認真

點會講唔到野啊
汁人口水尾都得啦

Hi 相認

好撚驚

驚題目好難 我平時表現得3
今次扮marshmello都唔掂

聽日 630 油麻地

今年愈後愈精彩

大圍

仲有咩主題同埋題型未出/少出

排優次好似未出過
共識都係得一題

「求不得」同「慾望」嘅分別係咩？
你對於「求不得」嘅定義變左「求」「想要」
但係「求不得」係講緊「不得」即係得唔到嘅懊惱煎熬
呢個位我會覺得歪咗

如果我counter argue咗「求不得」嘅定義之後
再話你所指出嘅煩惱正正就係「捨不得」嘅原因-「貪念」
對於舒適生活嘅「捨不得」，對於各種社會名譽地位財富嘅「捨不得」，所以導致現代人對於各種事物嘅過度追求
你會嘗試點回應呢？

你唔會係我同組呀
你喺邊度考？

15分鐘點討論呢條

你幾樓考 ？我都驚驚地

聽日五點郭得勝

咁快知幾樓？

6:30郭得勝

聖心

Thanks bro

「求不得」嘅煩惱並唔係「捨不得」. 因為「求不得」嘅前題係我從未擁有個樣野,咁我又何來捨不得各種社會名譽地位財富呢?而住(良好生活質素/樓)只不過係現代人最基本的生活要求(衣食住行)所以並唔構成「貪念」

不過啱啱都有諗過「求不得」。
根據wiki [求不得，是指六道中的眾生，對於以上的各種苦而生的訴求，希望它們不要來到、卻無法實現，從此而生的痛苦]
但如果大家對於「求不得」嘅定義唔同,好似我同巴打你嘅理解各有不同,我從字面解,而巴打從佛家方面解.而題目又冇表明以佛家作理解,咁會唔會有錯?
Thank You

考場編號最後個no.

試場好大浸白花油味

係咪求唔到 同求，得不到嘅分別？

仲以為相認到

邊層？

22/3 ，第一題，5:00 PM
近年，很多公共設施的選址都受到社區人士反對。試評論這個現象。

現時本港公共房屋短缺，有人建議清拆護老院以擴建居住面績，試評論此做法。

同早幾日貼過出黎都差唔多

4樓藍組

1樓

不合時宜好似仲未出

咁見你唔到

今日考果陣1-4都係捨不得
ps:22/3 6：30伍華三樓第二輸b組四號男

呀婆考官

鄧英喜 5點揮揮手

有人認為「不聽老人言，吃虧在眼前」已經不合時宜，你同意嗎？

聽日考
好撚驚

其實 捨不得 同 唔捨得 係咪一樣
一個係想捨棄但捨棄唔到
一個係唔想捨棄但無奈要捨棄

我今日條評論題淨係講左成因冇講利弊同立場係咪一定炒硬
成組五個得一個有講利大於弊果啲
但條友都淨係講左唔係好多利弊 多過一半都係講成因
而佢講利弊果陣我都有回應好似講話 我都認同乜乜乜之後講左啲話咁既現象都會令政府建設拖慢有損大眾利益果啲大約二三十秒然後繼續講成因
之後又有一次都係同上面一樣都認同完果個之後都講左十幾秒利弊然後又繼續講成因
我大概講過既利弊係 咁會拖慢興建會影響市民利益同埋持續既反對做成風氣令社會整體對政府越黎越不滿會影響政府管治威信
夾埋大約30秒
然後成因就講左
避鄰效應 例如將軍澳堆填區
生態破壞 例如三跑破壞中華白海豚生態被反對
利益衝突 例如菜園村高鐵
迷信 例如骨灰um場
夾埋大概3分到4分鐘
其實我都有諗過洗唔洗講利弊
但我果陣可能覺得呢啲現象講利弊好似好怪咁
上幾年叫人評論用video代文字記錄既現象聽落要講利弊感覺上都好似正正常常
但叫人評論啲人反對選址既現象講利弊好似好奇怪 然後就冇講到

大家覺得咁樣冇講立場利弊係咪十成九都炒
其實我果陣都有保持笑容果啲有回應同問人意見 大約係1+4講得最多 而且都有唔少terms同例 但都係關於成因既
但我咁樣冇講立場利弊係咪直接當離題 然後另外果九分係咪都會因為離題而扣好多

雖然speaking唔算多但本來呢份卷都唔差諗住靠佢黎拉分點知又會搞到炒左
唔想retake呀

下次考有福了
今年考評局俾人鬧得咁勁
實檢討然後程度變易

巴打係邊到考？

唔一定
下年中文改制
應該會有唔同玩法

屌考評局成撚日都係咁
不過下年多人考大競爭

上年唔算容易
梅菊竹同晨昏定省嚇親好多老師
原來以為呢啲太似中化嘅題目唔會再出
舊年只係題目冇太大變化
要操唔太難

加咗範文對考生嘅中化底要求會高好多

聽日5點真係好驚

有冇人今日6:30聖心一樓

Sorry 佢第一層係2樓先岩

大家估聽日係咪評論

仲諗住衝中文全卷5**
睇黎冇咩希望了

評論有咩要注意

聽日考5:00 洪水橋果邊
好驚出啲文言題

我上年都喺個度考

"評論"呢個現象 第一時間一定係駁條題目
d人反對"好大程度"唔關選址問題

1. 自顧利益心態
- 厭惡性既野最好離自己有咁遠得咁遠 e.g.堆填區焚化爐 就算同你講技術有幾好有幾密封 都一樣會有人反對架啦 人既自私心態
- 公屋係起私樓隔離 影響樓價
- 之前屯門有單 弱智學校定咩起係中學隔離 之後間中學反對

2. 無法感到受惠 所謂公共設施 根本唔覺得自己係受服務同享受既一群 e.g.高鐵

3. 政府誠信破產

4. 果樣公共設施係廢既 換曬d細窿既垃圾桶 用幾百萬係觀塘海濱起個音樂噴泉 民建聯起個會漏水既有蓋帳蓬 起係邊都反對啦呢d垃圾野

小結 就算選址係邊 因為有左以上既因素 都會有人反對
之後戴埋頭盔加幾句
有一兩單真係關選址問題 e.g菜園村 三跑
但歸根究底都係因為港人感受唔到自己係受惠於果樣公共設施既一群

巴打你邊組？
我係6:30第2輪嘅A組

我係staff

巴打你喺嗰度啲TA?

唔係 我係考評局請嘅
你上到大學就會開始搵啲所謂嘅大學生筍工架啦

有冇聽日喇沙

係咪坐喺二樓睇住班考生走 戴眼鏡嗰個男仔？

其實好唔好做???

報到室個D點名職員

報道室就冇份架啦，嗰位係間學校派嘅
我呢個位就時薪80up啦，但係要呆坐3個鐘

有冇聽日正覺

我會咁講
"現代人講求不得的確有d諷刺
出自佛家既學說 佛學主張唔追名逐利
但偏偏現代人將求不得 解讀做求不得名同利
最諷刺名同利就係現代人最大既煩惱

細細個就被不斷灌輸要十項全能 每樣細節都要做到最優秀
追求完美既心態本來係好事

但當做唔到果陣受到責難 冷言冷語 差別對待
求不得好成績 求不得入名校 求不得入精英班
到工作求不得好職級 好薪金

社會上經常被定義做不成功既你 煩惱就愈多

雖然題目係講現代人 但我始終都有將主觀感覺同宜家既身份套落去
如果去到人生另一個階段
去到組織家庭 成為人父人母 甚至年邁果陣
煩惱可能就係主要黎自捨不得
人生就係一個循環 煩惱會因為歷練有唔同"

淨係坐?

巴打 崇德？

屌 好彩喊住走嗰陣冇望你
實比巴打你開post笑我

理論上係
所以我成日行黎行去

每日見成90個考生，邊記得你呀

有冇巴絲打聽日5點油麻地

其實求不得 同 捨不得 個意思究竟係跟佛家個邊意思，定係中文照直解？
我上網睇呢兩句，其實有前置喎

係咪要自己同個間中學申請職位

考評局有個網比你申請，每年11/12月倒就開始有得申請

我報個陣得報到室主管做

點會呀

有冇人聽日5點半基督書院

我入查詢申請情況睇

申請狀況全部都只係寫住考評局已收妥申請
同埋我申請既時間仲有我報左中/英文報到室主管既職位/卷名

聽日5點聖馬河有冇人

得咁少人聽日5點，樂道中學？

屌2017中文難撚到
上年好撚易 我覺得

咪就係俾人話容易 結果又出返難囉
考評局根本就係唔屌唔化

係 而家擔心到失眠

有冇人聽日九龍塘

我都有同學係呢個時間
希望你順利

+2 上年一條古文古語都冇
今年古語都唔算癲 最癲係今日呢兩條加標點

我有同學開始怨點解咁唔公平
同上年程度差咁遠

你同學都幾天真（on9)下
呢個世界有公平架咩

長頭髮點考好

佢本身已經考得麻麻地 我都廢事串佢 淨係話唔緊要仲有其他卷

聽日考 好緊張

呢樣真 上個禮拜考冇扎辮 一緊張真係會手多繑頭髮

屌
男人點同

最後一日口試？

有冇啲提示啊靚仔

深水埗有冇人考

介題
扣題
搶
（提自己）

琴日男拔630第二輪紅組一號同四號同學 我屌曬你地老母 一個on9爆曬points以為自己好有見地組個專執口水尾仲要離曬題 就係你兩條仆街累閪 屌你老尾攪炒啦on9

你地唔好以為自己講得好好 一尾爆曬d垃圾出黎 人地二號同學幾撚慘你地知唔知 仲以為自己好撚勁？ 最尾1分40秒仲要講埋d唔貼題既垃圾 搞到人講都冇得講 屌你老母祝你地兩個攞1 我話既屌你老母

各位加油 最後一日

樓上唔洗咁燥

被壟斷發言是咪report都唔受理？

幾時都講
差唔緊要

咪執下人口水尾 補充下

但差又要扮到好勁就

年年都有人屌自己果年 難是常識

我都唔覺前嗰幾年易喎

我睇書就話1分45秒先叫壟斷
但係我好多老師話講到1分15就叫壟斷，我唔知啦
不過一號個八婆同佢疊左兩次聲，次次都係讓佢講。佢壟唔壟斷我唔知。
最後個on9四號離題，得返1分40秒，個八婆一號一口講曬果1分40，屌佢老母仲要重復之前講既野，不過再彈個垃圾例子出黎，唔夠時間解釋。
正一累人累物，屌你老母唔扣題仲要霸住黎講，1分40秒全部俾佢講曬廢話，其他人冇得講。屌你老母攪炒

今日 喇沙 17點
興奮

5點正覺 個心仔卜卜卜卜咁跳

冷靜

真正最後一批

今日5點伍華

好大壓力
今年升唔分跳樓

加油呀

對
Retake 7頭

Lm

Retaker+1

開始淆淆地

5點樂道要求支援

5點荃灣何傳耀

都係得我地

巴打打算著咩3相認相認我gay test past左

唔想相認

我諗住著對nmd，d女見到都濕曬

標其立異

咁巴打著咩？

黑C長裙 擾亂軍心 加對婆仔鞋

扮絲打？

要短裙加黑絲

五點 la salle college

630
聖約瑟英中

5點青衣聖若

630小西灣

630 港華

見到好多不為人知嘅關係

5點 路德會西門
就黎到

好耐冇考試
有咩要拎

準考證，身份證，腦，dum

好早啊 就到

dom

到咗喇沙

大家加油呀 我都17:00考

五點 天主教崇德

背咗好多毛主席嘅詩
希望有用

1830聖若瑟英中
表示好撚緊張

5點 油麻地

相認了

咁早到做乜鳩
叫左你唔洗驚喇

6點30啟思好緊張

上到車發現冇帶准考證

無機會架啦

6:30仲有機！！

下次努力

計lv幾係一條題目一條題目咁計 定係集體拉curve?

返左屋企拎 啱啱上車 應該冇事
但好撚慌

6:30 啟思

好似係逐題裏面拉咗先

咁我果題苦瓜應該最簡單 應該好難高分

講廢話小心出事
第一年考on99咁講廢話 結果得2

好有打boss嘅感覺

點廢法 講詳盡少少

有例子冇對比，淨係回應咗相同立場嘅組員點好

把握自己每一次發言
首輪講晒你要講既point先
之後盡量先回應返自己個point
再用少少時間駁人地
盡量令自己每一次發言structural d
知道自己每一次發言既目的
ps 唔好講太多次
都唔好太禮讓
必要時疊聲
第二次先再讓！
1+3係基本
利申 15dse 5** ovr
除左oral 5之外其他都**左

第一題考完未 仲未有既

等咗好耐

就到了

Hi 巴打 相認 ？

啱啱考完，難到仆街

係乜？

題目？

630考 好撚驚 手震腳震

玩故事題

唔撚係呀

故事題 以下故事對家長教育子女有何啓發
試談談你的看法

咩故事

咩故事？

有人認為「家有一老，如有一寶」，有人則認為「老而不死是為賊」，試談談你的看法。

問你家長教育子女嘅睇法
個故仔係咁嘅
有一日老師行入去新嘅班入面
之後叫成班起立
係有個細粒男仔
佢企左起身但係我老師就以為佢坐喺度
之後就係咁鬧佢
之後成班喺度笑
之後老師就見到咁多茶就嗱嗱聲叫成班一齊收聲上堂
故仔大約係咁我唔係記得好清楚

故事大約係咁：有個細路企左起身 但老師話佢冇企 真相只係個細路生得矮
然後就話傾下個故事點啓發家長教子女

以下故事對父母教育子女有何啟發？試談談你的看法。

開學第一天，新老師步入課室，叫所有學生站立。所有學生也站著，只有一位同學仍坐著，老師便嚴厲斥責。

「你快站起來。」

「他已經站起來了。」

全班學生哄堂大笑。原來這位同學個子矮小，已經站起來，但仍像坐著。老師只好連忙叫全班坐下。

嘩

咁撚多字？

哇屌咁撚難

我唔溫喇 我溫乜鳩

真 啱啱考完 講咗1+7 5條友有3個唔講野 比哂機會都唔講果種

新黎嘅老師見有條友冇企起身敬禮叫條友企起身
結果條友原來係太矮 行係度好似係座係度

守尾門果條應該仲撚癲

點樣唔講 真係冇意見 冇野想講？

呢條個curve一定低

我又唔覺

呢條好似幾好玩

1+7唔會壟斷咩

考評局又帶頭歧視矮人 真係慘

個故事有咩意思？

頭盔

幾有趣 冇人見到新來的老師三個字 講左 但得1+2
應該有2掛

同組啲人係咁講點教仔而唔係講故事啟發佢地點教仔

5個字

又幾有啟發性

十分鐘點預備得切

一分鐘呆撚左 兩分鐘提神 兩分鐘理解

仲要俾佢嚇餐死

都要焗住講 唔講就dead air 我每次講完都有話 唔知其他同學有冇意見呢 都冇人應機 得幾次個5號同學有應機

笑死

痴撚線

認真個故仔有咩啟發

細心留意
每一個人都有優點缺點

十年樹木 有人唔知下一句係咩冇講

唔好淨係睇表面掛

有時D細路唔係唔想做 而係真係無能力做
應該都係咁上下

但要啟發家長教導子女

今年題目平均都難

抽水?

有冇人講下呢題可以由咩角度講 文化野又好似唔關事 例子又難舉
睇完呢題我覺得我題苦瓜已經isn't a big deal

但條友真係企左起身

岩岩為人家長唔識點教?同埋唔肯認低威?

唔好睇表面 唔好以為自己睇嘅野係岩
重要係肯認錯 有好多家長唔岩都要變岩，個老師都會認返錯 唔會死雞撐飯蓋

坐係canteen發呆

岩岩考完 d人都無乜野講 on9題目

個老師好似無認錯 只係叫全班坐低

啟發姐 好似係

啟思

創意力和幻想會嚇你一跳

家長就算知衰都死要面
中國人

講得唔岩 應該係 個老師柒左都唔會撐落去
但有部分家長唔會認低威 係都要撐埋落去
而家長應該透過呢個故事 了解到 柒就認 打就企定

到了 我短褲

成班係到講政府要點

講緊家長點解會講左政府

政府駁佢地個個一定有五晶晶

難

輕鬆

嚇餐死

望落唔難

-家長教子女只有一條標準，就係成績，達唔到標就認為子女唔得
-家長著重結果，不重過程。故事中孩子先天較矮，但仍已努力站起，只因結果及不上其他孩子就認為冇盡力。

楊岳橋議員

老師

當然仲有唔肯認錯

反而個對象係家長真係少見，真係多角度。

今年頭炮既說話卷更加多元化，題型內容都係幾親穎。

大家可以預計黎緊既中文卷都有新野玩下，出題取向應該都有d唔同。唔好盲目用技。

新

成個腦都係獎門人講打和把聲

我諗起姚明之前政協開會

個人覺得前兩日既題目最有深度，唔太易應付，尤其有牽涉佛家思想 八苦。

大家之後加油

2018要加油啦

Last la last la

完 呢題點套中化

有幾努力站起啊？

17考生如果要重考真係好痛苦

agree

6點30開始左啦好緊張

好彩冇背

考了2年 不了

啟發就係父母為子女教育著想，應儘早移民，唔洗考埋D 19題目。

感覺之前年年都有d好輕鬆，好易pass, 大路唔會離題既題目
今年完全冇

今年啲題目好甘

琴日5點嗰條其實係

啟發：
唔應該先入為主
態度上係要關懷
屌你老母你做錯定無做錯比人鬧9你會gur你會肯聽？cls
仲要有時唔係個仆街仔錯就鬧9人
利申 啱啱考左

補充多句：
有條撚樣話 矮係能力

笑撚左 有咩關係

呢題唔係話難，但係多人解得唔夠正路

不過啲考官話已經比鬆咗手

徐巴好似係日校老師嚟

評論現象 ..
肯定個個淨係會講pros同cons

下年要背範文，今年先咁玩

作為retaker of Chi
想講啟發呢題係對比之前嗰啲容易
啱啱有人答啲奇怪或離題野
我真係要比啲掙扎

無論係眼神﹑動作﹑表情以至聲線，你都鬧得絲絲入扣，入木三分，尤其係你鼻哥窿所發出嘅怒氣，更加能夠表現出後現代主義同埋你對呢個社會嘅強烈控訴！

我都覺得難度唔叫勁高
但係咪呢啲先易中伏

實好難高分

都幾好彩係做呢題 其他candidate中伏又唔會搞到我

屌食得屎啦今次講得好差

我覺得今年反而難離題，
就係年年比人鬧扣題大過天，
今年就玩開放思想。

On9題目
段故事都睇左成分鐘
又要理解

Reading定speaking

考5點表示輕鬆，好似冇之前咁伏
1+3

你點講

考5點表示其實都算易答
係咪收得皮
利申：retake

今年既問題

真係玩死補習個班

零玩佢哋啦

唔會，呢題如果冇理解錯嘢嘅話就冇問題，好多考官都話比鬆咗手
佢連「應該要欣賞自己」都比分

針住丫丫多

我個組講個人主義 鄰避效應 利益衝突 自私 權威性人格同政府角色 o唔ok

自膠

我覺得出得幾有意思

炒撚咗，對唔住各位隊友

同組有個人係咁拋古語出黎 又五倫乜乜乜 都唔知係度講緊乜

講真條題目又的確幾好嘅，係對一班閱讀理解差嘅同學仔來講係有啲唔公平囉，始終我哋係要考說話唔係要考閱讀。就算你話篇文幾容易明都好，都唔應該出呢啲閱讀理解嘅問題。

遇到自己識嘅人
然後同gp
雙劍合璧

唉，衰無自信得1+2

有咩好講。。

又比人玩野
利伸5點個批

咩事？

講下知之為知之 不知為不知嗰個 好似都唔錯 掛

好多人講品德教育
但我又覺得好似唔太關事

係囉 關品德教育咩事

大家都歸0，一齊開始玩
真正考發揮

但真係覺得d題目有意義左，討論到既野都多左⼁

成班喺度笑呀嘛

有冇手足今日5點油麻地相認下

教育唔淨只係知識教育
故事入邊個做錯野老師冇道歉，已經可以扣番落去品德教育

講家長教育子女方式有乜啟發
條友不停針住人地個pt係咁問離題野
問咁沉着應對係咪等於懦弱
咁我就叫佢你好似離左題 不如講番呢個故事對家長教仔女有乜啟發
條友冇理到
到下次我發言個陣佢又同我疊聲
我好努力去搶 但最尾佢越講越大聲 忍唔住比左佢講

23/3 630
有人認為領袖應該「心胸廣闊」,亦有人認為應該「大公無私」,試談談你的看法

一條優次都無

開學第一天，新老師已叫學生備試，熟讀共識、排序、評論及古語題的考試技巧，頭星期學生取得不俗分數，但最後三天的考生全數不及格，放榜時，老師便嚴厲斥責。

「何不熟讀試題？活該！」

「我們已經讀了」

奪得5星的同學哄堂大笑。原來他們遇見哲理題，既不懂得何謂人生，又不懂如何求不得捨不得，更不懂站不站！讀萬卷書有如白紙一樣。老師只好連忙叫他們重讀。

以上故事對考生有何啟發？試談談你的看法。
呢個高質

你指出到離題已經唔錯

不停針人無着數

第一日咪出咗囉

係喎屌

唔算好難咋喎

邊個出架 兩樣可以並存

真係逐點講下論點就算？

屌自膠

有人認為領袖係要大公無私 又有人認為要心胸廣闊 試談談你的看法

佢不停針人
我就講其實係呢個方面拗冇意思 不如我地傾下其他方面
結果佢都係繼續自己講 冇理過我地

正常題目

我覺得有點奇怪

Eaa講明不停針人，但無/少自己論點唔會高分

如果正面啲睇 例如佢無因為咁而惱羞成怒 進一步去責罵學生 咁講又得唔得？

我知佢擺明玩野 冇預自己去攞分
我只係擔心自己個分會比佢影響得好大
利伸retaker

Marker唔係傻既，你有sharp mind指出佢問題，引導翻佢入討論，你反而可能做到 領導討論 呢個元素，討論技巧方面佔優。

領䄂要大公無私，還是心胸廣闊？

23號630

Post埋最後一條就咁岩完post了

咁如果我講完佢都係繼續霸住自己d時間呢

有冇啟思630

639咁耐嘅

有冇瑪利諾630

佢會低分
完

630咁耐嘅

有題目喇 我岩岩考完

其他人會唔會好大機會2
始終我都比較緊張呢份卷

原則上黎講係獨立比分，你發言有質素既就可以
佢針你，但離題既就係無效反駁。你有講過野，又唔係極少既，對你分數無太大影響。

加上如果你有盡力引導佢，咁已經得。你控制唔到人地講乜野，唔係你責任

好 多謝巴打嘅意見

我1+2+4s
有冇3

個考官係咁點頭

如果我考就實簡包公大公無私

我有講

屌你呀

包公算唔算領袖